
\medskip

%Cet exercice, en deux parties, est un questionnaire à choix multiples (QCM). Pour chaque question, parmi les réponses proposées, une seule est exacte. Recopier le numéro de la question et indiquer la réponse choisie. 
%
%\textbf{Aucune justification n'est attendue ici}
%
%\medskip

\textbf{Partie A}

\medskip

%Dans cette partie, on s'intéresse au programme ci-dessous, composé d'un bloc \og triangle équilatéral\fg{} et d'un script principal:
%
%\begin{center}
%\begin{tabular}{m{6.5cm}|m{6.5cm}}
%Bloc \og triangle équilatéral\fg 	&Script principal\\
%\begin{scratch}
%\initmoreblocks{d\'efinir \namemoreblocks{triangle équilatéral}}
%\blockpen{stylo en position d’\'ecriture}
%\blockrepeat{r\'ep\'eter \ovalnum{3} fois}
%{\blockmove{avancer de \ovalnum{50} pas}
%\blockmove{tourner \turnleft{} de \ovalnum{} degr\'es}
%}
%\end{scratch}						&\begin{scratch}
%\blockinit{Quand \greenflag est cliqué}
%\blockmove{aller à x: \ovalnum0 y: \ovalnum0}
%\blockmove{s’orienter à \ovalnum{90} degrés}
%\blockpen{effacer tout}
%\blockrepeat{répéter \ovalnum{2} fois}
%{
%\blockpen{stylo en position d’\'ecriture}
%\blockmoreblocks{triangle \' equilat\' eral}
%\blockpen{relever stylo}
%\blockmove{tourner \turnleft{} de \ovalnum{60} degrés}
%}
%\end{scratch}\\
%&On rappelle que l'instruction \og s'orienter à 90 \fg{} signifie s'orienter vers la droite.\\
%\end{tabular}

%\smallskip
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%Questions&Réponse A&Réponse B&Réponse C\\ \hline
%\textbf{1.} On souhaite construire le triangle équilatéral ci-dessous. 
%
%Le stylo est orienté à $90\degres$ au départ comme ci-dessous.
%
%Départ\begin{pspicture}(-0.5,-0.1)(2.,1.6)
%\psline{->}(-0.5,0)(0,0)
%\pspolygon(0;0)(1.7;0)(1.7;60)
%\psdots(0.85;0)(1.472;30)(0.85;60)
%\end{pspicture}
%
%Compléter le script du bloc \og triangle équilatéral \fg{} avec la valeur qui convient.&$60\degres$&$100\degres$&$120\degres$\\ \hline
%\textbf{2.} Parmi les trois figures, laquelle est obtenue avec le script principal ?&\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(-1,0)(1.3,1.4)
%\def\tri{\pspolygon(0;0)(1.2;0)(1.2;60)}
%\rput(0,0){\tri}\rput{90}(0,0){\tri}
%\end{pspicture} & \psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(-1.3,0)(1.3,1.4)
%\def\tri{\pspolygon(0;0)(1.2;0)(1.2;60)}
%\rput(0,0){\tri}\rput(-1.2,0){\tri}
%\end{pspicture}&\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(-1,0)(1.3,1.4)
%\def\tri{\pspolygon(0;0)(1.2;0)(1.2;60)}
%\rput(0,0){\tri}\rput{60}(0,0){\tri}
%\end{pspicture}\\ \hline
%\textbf{3.} Quel polygone obtient-on si on remplace dans le script principal, la boucle \og répéter 2 fois \fg{} par une boucle \og  répéter 6 fois \fg{} ?&Un parallélogramme
%&Un hexagone
%&Un losange\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
\begin{enumerate}
\item Réponse C
\item Réponse C
\item Réponse B
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie B}

\medskip

%\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{6cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%Questions&Réponse A&Réponse B&Réponse C\\ \hline
%\textbf{1.} $\left(\dfrac23 - \dfrac13 \times\dfrac75\right) \div \dfrac 43 = $&$\dfrac{3}{15} \times \dfrac43$&$\left(\dfrac13 \times \dfrac75 \right) \div \dfrac43$&$\dfrac{3}{15} \times \dfrac34$\\ \hline
%\textbf{2.} L'écriture scientifique de $302,4 \times 10^{18}$ est:&$3,024 \times 10^{16}$&$3,024 \times 10^{20}$&$\np{0,3024} \times 10^{21}$\\ \hline
%\textbf{3.} On donne ci-dessous la masse de 8 biscuits différents:
%
%12g ; 10g ; 18g ;8g ; 12g ; 15g ; 11g ; 13g
%
%Suite à une erreur de mesure, le biscuit pesant 18 g pèse en fait 16 g.
%
%Une fois cette erreur corrigée, la valeur de la médiane sera :&Plus petite.&La même.&Plus grande.\\ \hline
%\end{tabularx}
\begin{enumerate}
\item Réponse C
\item Réponse B
\item Réponse B
\end{enumerate}

\bigskip

